[傾下歐洲] 宜家難民問題/連環恐襲係咪歐洲人戰後贖罪主義既惡果?

相信大家都有睇新聞,比利時又奶野

咁我覺得歐洲呢幾年其實都係度自己摧毀緊自己,唔單止係國家,成個歐洲體系都崩潰緊,無論係政治上又好,社會上又好,經濟上都好,都係好negative

起初戰後大家搞歐洲共同體就係為左唔好再打黎打去,點知到頭來唔係自己打自己,係叫外人打自己友,加埋部分成員國為左入歐盟引發好多問題,其實大家應該心底裡好清楚一個事實:表面共同係可以,但歐洲一體化係唔可行

英國唔肯收咁多難民,歐盟班大粒又鐘意用歐盟凌駕國家行政司法,結局就係有人會頂唔順走佬,當初歐盟如果節制下唔好收咁多難民既話,其實好多政治問題都未必會演變到今日咁,當然美國有冇施壓呢個係另一回事,但係歐洲人自己過分將二戰負任無限上鋼都係一個好大既問題

大家有咩高見?

又咁睇，
贖罪主義係有佢既用途，
由WW2完到廿一世紀。
其實歐洲大把機會開波/同蘇聯開波，
假設無贖罪主義既團結歐洲作用，
一係打到仆街分裂／一係比蘇聯吞埋，
可以預見歐洲對世界既影響力會比今日更低。

歐洲人政治,社會,經濟影響力大減，
我諗去帝國主義運動影響仲大。
英法葡自始縮返去歐洲，從此未再壯大，
最抵死係去殖代殖民地又無個發展得好。

歐洲人過分將二戰負任上鋼的確形成超級左膠文化，
但根源都係伊斯蘭世界太垃圾，
專門出產垃圾輸出去先進國家。
但地理上佢地又一定首選歐洲，
如果香港近中東，中東一樣比佢地輪姦。

不過我又咁睇伊斯蘭教，
雖然佢地成日上新聞，講佢將會點樣影響歐洲國家，
例如超高生育率溝淡白人選民比例等等。
但其實中東勢力已經GG，成個地區極亂之餘，
油價再創新抵加埋什葉遜尼鬼打鬼。
係政府舞台上伊斯蘭世界係近住永不超生。
比起難民問題，成功瓦解中東世界，
對歐洲美國白人黎講，除笨有精。